\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Bartteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {52 (8W8+16)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 15,
        con = 15,
        int = 9,
        wis = 11,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +5, Kon +4, Wei +2},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Teufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Standfest}
        Der Teufel kann nicht verängstigt werden, solange er eine verbündete Kreatur im Abstand von bis zu neun Metern von ihm sehen kann.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufels wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Teufel führt zwei Angriffe aus: einen mit seinem Bart und einen mit seiner Glefe.

        \DndMonsterAction{Bart}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Auf diese Art vergiftete Ziele können außerdem keine Trefferpunkte zurückerhalten. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Bart,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Auf diese Art vergiftete Ziele können außerdem keine Trefferpunkte zurückerhalten. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]
        \DndMonsterAction{Glefe}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W10+3) Hiebschaden. Wenn das Ziel kein Untoter und kein Konstrukt ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es verliert zu Beginn jedes seiner Züge aufgrund einer infernalischen Wunde 5 (1W10) Trefferpunkte. Wann immer der Teufel das verwundete Ziel erneut mit diesem Angriff trifft, erhöht sich der Schaden durch die Wunde um 5 (1W10). Kreaturen können als Aktion versuchen, die Wunde mit einem erfolgreichen SG-12-Weisheitswurf (Heilkunde) zu verschließen. Die Wunde schließt sich auch, wenn das Ziel magisch geheilt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Glefe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W10+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel kein Untoter und kein Konstrukt ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es verliert zu Beginn jedes seiner Züge aufgrund einer infernalischen Wunde 5 (1W10) Trefferpunkte. Wann immer der Teufel das verwundete Ziel erneut mit diesem Angriff trifft, erhöht sich der Schaden durch die Wunde um 5 (1W10). Kreaturen können als Aktion versuchen, die Wunde mit einem erfolgreichen SG-12-Weisheitswurf (Heilkunde) zu verschließen. Die Wunde schließt sich auch, wenn das Ziel magisch geheilt wird.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
